冥幣兌一美元中間價大貶492點子，創年半最大降幅 渣打：預測至跌至6.58

隔晚離岸人民幣（ＣＮＨ）暴力貶７２８點子或１﹒１％，為
近三年以來最大單日跌幅。中國外匯交易中心人民幣兌一美元中間價今日亦較上個交易日大貶
４９２點子，報６﹒６７２６，創一年半來最大降幅。上個交易日報６﹒６２３４。

渣打香港亞洲外匯分析師張敬勤於記者會表示，近期美元強勢
，短期人民幣有機會跌穿６﹒７水平，甚至見６﹒８。但當市場出現恐慌，央行或會插手，而外
國投資者亦正在增加投資在岸債券，中央不希望這個步伐減慢，因此仍會容許市場力量影響匯率
。
不過，他預期，美國經濟已經處於增長周期的尾段，美元未來未必有太大上升空間，因此，
將美元對人民幣年底的匯率預測由６﹒１８調整至６﹒５８。
中國經濟方面，渣打大中華及北亞區首席經濟師丁爽表示，料中國上半年ＧＤＰ增長
６﹒７％，較去年的６﹒９％略降，但與貿易戰無直接關鍵，而是受內地去槓桿，房地產政策嚴
厲，及控制地方政府融資等因素影響。
他認為，若果將５００億美元及２０００億美元的關稅措施合併計算，將會拖累中國ＧＤＰ
０﹒４個百分點，但不會造成毀滅性狀況，因貨幣政策由偏緊回歸到中性，人行有機會更多次降
準，２０１９年前或合共降準２﹒５個百分點。
他又提到，明年內地或會出現輕微的經常帳逆差，是１９９３年以來首次，料對人民幣匯價
帶來壓力。（ｃｈ）

立即將人民幣轉成港紙再重貨撈中興，呢個係唯一逃生門

仲6.58？
7.8就差唔多

禽日好似升少少

咁少叫暴跌

跌1:1 港完先講啦

2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？